藍韜文歡迎特首林鄭月娥9月宣佈委任兩人加入監警會並指政府會認真跟進監警會報告中的建議

藍韜文表示，報告內容只涵蓋截至2019年6月30日，但隨後發生的事件無疑是「香港近年歷史最動盪時期之一」，認為港府修訂《逃犯條例》引起市民擔憂被指犯罪由香港引渡到內地，觸發示威抗議，而過去幾個月的抗議越趨頻繁，示威者的訴求範圍不斷擴大，包括全面普選特首和立法會。同時示威性質不僅在規模，且在方法上亦發生變化，即使絕大多數示威合法及和平進行，但英國一直表明不容忍少數人的暴力行為，如有示威者破壞私人財產，並試圖令銀行、鐵路站和機場關閉，甚至向警局和其他目標投擲汽油彈。

港府的反應也發生變化，藍韜文歡迎特首林鄭月娥9月宣佈委任兩人加入監警會並指政府會認真跟進監警會報告中的建議，並撤回修訂，惟未能滿足示威者訴求；警方的戰術就越趨激進，包括經常使用催淚彈和橡膠子彈，一名示威者更被實彈射擊。藍韜文稱，英國對示威者被虐待表示嚴正關注，促港警處理示威者手法須合乎比例原則，強調《中英聯合聲明》保障和平與合法示威權，以及人民捍衞自由的權利。英國政府明確譴責暴力，但支持和平合法示威權利，港府須在高度自治下找一條清晰和平的前路，必須透過與港人進行有建設性和有意義的對話來達到這一點。

英國：一直有關注

我屌你老母呀英國狗

佢仲未訓醒

四反黑警涉自編自導自演掃蕩賭局 案件轉介區域法院審理